+++
title = "国人的素质"
date = 2024-06-11T14:37:00+08:00
lastmod = 2024-06-11T15:29:19+08:00
categories = ["prose"]
draft = false
toc = true
image = "https://r2.guolongji.xyz/allinaent/2024/06/5f96c24f2a4af4f0edf6f2e1f3b92773.jpg"
+++

国人的素质，或者所有人类的素质。有讨厌的，恶的一面，这会让疾恶如仇的人非常地不爽。


## 举例一 {#举例一}

食堂插队。非熟人面前，很常见的是道德的矮子。


## 举例二 {#举例二}

杨坚，非正当手段当上皇帝。大盗窃国。


## 举例三 {#举例三}

觉得自己是特殊的，为自己偶尔做的小恶开托。


## 举例四 {#举例四}

打个 dota ，自己单机刷野，辅助当大哥打，只为自己爽。打的最毒瘤，还不让别人说，以为别人都会围着巨婴。没人会无缘无故的迁就一个人，除非是他爹妈。游戏虽然很少涉及大的利益。但游戏是为了心中快乐，只顾自己快乐的人是没有公德心的。


## 本质 {#本质}

这些本质都是利益的问题。而且多数人并不认为小恶是什么大不了的事情。

<https://www.zhihu.com/question/307084200/answer/560551945>


## 中国人有些爱内斗 {#中国人有些爱内斗}

为啥爱内斗？还是利益多有纠纷。底层人民更为豁达一些。因为利益小，相互之间有着怜悯。上层人民比较随和，因为利益太小的事他们无意争抢。可怕的是中间的中产，苟苟营营要争的利很多。

上层人民争大利，中产争小利，无产争生存。没有公德的人很多的，很恶心。但是犯的错一般也不大，就是让有公德心的人心中意愤。


## 有公德心的人心中有多气，插队的人心中就有多爽 {#有公德心的人心中有多气-插队的人心中就有多爽}

如果遇到小恶秉承多一事不如少一事，看到不制止，那你心中也不要气。因为你没有反击这种恶行。如果遇到了这种问题，最好的做法是在控制冲突的前提下，抢在前面，比比谁更快。小恶也是恶。勿以恶小而为之。共勉。
